其實有幾多人知道，米線係一定要落塑化劑？

因為米線既製造方法要定型條米線就要落塑化劑
一個星期唔好食多過兩餐
同埋男人發育緊唔好食咁多

真

你不如去米線關注組度講

source?

差唔多日日食

有冇相關資料

我話會落一滴香
你信唔信？

所以女人食對波會大啲？

以前整珍珠奶茶夠可以落天然嘢
整豆腐花都係
但當有啲更有效率/更低成本既材料
就自然用啲加工材料

古代有呢樣嘢並唔等於個製作工序唔會改

你呢個反問睇落似文科仔

冇source 淨9 up?

唔怪之得我個波大咗咁多

on9
要定型大把食用stablilizer揀

咁你一開始講到話一定，但又話其實可以落天然野，咁即係其實唔一定啦

你呢個前後矛盾嘅答案似on9仔

你話譚仔有我信

你知唔知啲米線邊度生產？
大陸依家整米線全部落塑化劑

你叫佢地去買包5豐行既米線，拆出黎搵個火機點著佢，睇下燒成點咪知囉

譚仔無，佢要慳錢，d湯係落大量鹽同味精only

敢唔敢講世界各地嘅米線100%大陸生產？
唔講講100%就咪撚話一定

吹大就係人都識，你可以話日常食緊嘅大部分/好大機會有落塑化劑，但「一定」呢個term就建議你唔好衝出黎柒

咁薯粉呢

咁你食多啲
成年人無咩所謂
但中學生餐餐食就影響發育囉

呢隻野真心唔敢食, 咬落口完全係玻璃膠FEEL

推到見報

我只係知樓主一定係on9仔

樓主out

屌，開兩個post，之後互相reference生活駭客

香港嘅米線都9成問大陸攞貨

米粉呢咁？

常吃米線會對身體有害處嗎?

現在很多人在做米線的時候,加入了掉白塊,這種物質如果由於長期的積累,會讓人得上再生障礙性貧血的!

少吃為宜!
裏面加了明礬，也就是一種凝聚劑，其實並沒什麼太大的還處，但因為Al離子 也就是鋁多吸收對人體有害，尤其是智力方面 所以建議少吃為妙!

不要經常吃是沒關係的，米線裏面說是添加了類似塑化劑的東西，很早以前就聽說了，而且聽說米錢製作過程很髒，所以不宜長吃，其實現在很多食品都有添加劑的，只是沒報道出來罷了，我只能說儘量少吃，畢竟不吃人無法生存。

「黑心米線」增加致癌風險

對於許多黑心商家在製作米線過程中所使用的添加劑會對人體造成哪些影響，單純從成分上很難斷定「一滴香」是否屬偽劣產品，但通過化工合成或用劣質香油精的確都能做出這種「一滴香」。而服用化工合成物質對人體危害很大，長期食用還可致癌。

此外，吊白塊學名叫做次硫酸鈉甲醛，屬於工業用漂白劑，經常被違規添加到腐竹、粉絲、麵粉等食物中，目的是增白、保鮮防腐和增加口感，長期食用會出現頭暈、頭痛、乏力、嗜睡、食慾減退、視力下降等症狀。硼酸也是比較常用的化工原料，主要用於生產洗衣粉或肥皂，放入食品中的作用也是增筋，長期食用會產生髮熱、休克、紫紺、頭痛、眩暈、昏迷、腹瀉、噁心與嘔吐、便血、腹痛等症狀。這些添加的東西對人體至少是沒有任何營養可言的，更增加了對健康的危害。

吃米線等於吃「塑料」
據了解，吊白塊和硼酸均屬於工業原料，其成分竟與「合成塑料」的成分類似，是國家明令禁止放入食品中的添加劑。令人震驚的是，米線行業內竟流傳着「一碗米線等於六個塑料袋」的傳聞。

米線本身沒營養，不過雞湯，裏面的肉和菜是有營養的，所以想吃可以吃一些吧，不過天天吃就不好了吧，我現在也很喜歡吃雞湯米線，有湯有菜有面，再加一些醋和辣醬吃着很舒服，可是家門口沒有，如果要吃得坐五站公交車去，又是大冬天的，所以也不常去，一般一周或十天去一次吧。

面前愛吃米線的朋友，看了上面吃米線的危害後，你是不是很驚訝呢?沒想到吧?米線中有這麼多對人體有害的物質，因此，大家還是儘可能的少吃米線，這樣可以保證你的身體健康。希望對您有所幫助哦。

如果你買過一包包嘅木薯澱粉
自己加水搓 之後煮 都係咁樣煙銀同埋透明

出邊食嗰啲有冇加其他嘢就另計

我朝朝早餐食沙牛麵都要轉米線

米粉好嘢嚟
米粉就係無落咁多加工嘢
所以先咁既質感

標題 一定
內文 有其他方法

話人文科仔？ 你匡智仔添呀

你係咪on9？
係一定要落塑化劑，唔係點定班？
其他方法係指落較天然定加工成份多啲
同文科仔講嘢好辛苦
淨係為捉字而捉字

米線係一定要落塑化劑

呢句嘢係無講錯
唔識內容，一味淨係識捉下錯別字

好彩我好少食米線

不如咁講，其實外賣盒裝熱食一樣會有塑化劑釋出

樓主智障已fc

你個ive仔就算啦

江西米粉成分得大米同水，邊度有塑化劑

譚仔未收購前一定係
轉日本仔手後唔知有冇變

所以米線鋪嘅人從來都唔食米線

一年都未必食一次譚仔
唔怪得成鳩日食米線嗰d講野都on99咁

米線啦，米粉

你有無食過先？江西米粉不嬲係米線黎架wor......

咁公仔麵 有無落? 其他麵類唔使定形?

製造方法唔同

公仔麵都仲有分油炸定非油炸
主要係脫水
防腐劑會落

但米線係落塑化劑

十年前大陸已經發現麵食係有塑化劑：

真 我都係禁兩次條link番到黎

其實好似得呢個po st
禁一次都返到黎

無汁

石頭佬

連登驚現ON9仔

你係咪講緊石頭佬

一直覺得米線個口感膠膠地

所以好少食

不安

你標題又話一定要落，但人地問你古代無塑化劑點落，你自己又答得出有天然做法唔洗落，咁你個標題裡面既”一定”咪唔成立囉，做乜撚姐你

連登仔嘅智障程度從來都唔會令人失望

新會然

天然果啲製造速度同成本貴好多
大陸工廠整既實係加工塑化劑
你哋識唔識分
天然成份
食用塑化劑
工業用塑化劑

珍珠奶茶邊撚係古代嘢呀
整豆腐花係落石膏粉 以前係 依家都係

製作工序同材料的確係會改
就好似美國可樂就用咗粟米糖漿
樓主個邏輯思維冇錯 但係例子引用有問題

我係咪認真咗呢

On9

反譚仔成日陰d陰d講一滴香
9成9 pr公司黎
勸你地收皮啦
點都唔會食大家樂美心

其實有幾多人知道，樓主係攞緊白卡？

咁咪即係唔一定要落囉，只不過係時間同成本問題

大陸生產既話，有咩理由會唔落？

咁如果我DIY呢？

米線只要三種粉（粘米粉，小麥澱粉，薯仔麵粉）溝埋再猜幾猜 再劑出來過水就可以⋯你竟然話要落塑化劑？你到底知唔知塑化劑咩嚟？

米線只要三種粉（粘米粉，小麥澱粉，薯仔麵粉）溝埋再猜幾猜就可以。

可以唔落

你試吓拎出去賣？

米線本來就比其他同類食品生成本低幾倍，有落化學品既價值？

食物安全中心檢測市面300幾個食物樣本，發現絕大部分都含最少一種塑化劑。

樣本包括魚類、肉類、蔬果、飲品、奶製品等，食安中心檢測發現九成八樣本含最少一種塑化劑，當中兩個食油及兩個中式白酒樣本，塑化劑含量超出食安中心訂立的水平。

食香啦你

多謝提供證據

Pin咗睇唔睇到？
咁有落定無落？

我老豆三十年前開過米線鋪，係自己整，有咩問題？公仔麵生產成本都貴過米線幾倍⋯

300幾種食材有塑化劑
唯獨是米線無
為拗而拗

一定知啦，雖然都有可能唔知

concept倒置
係有化學品令成本更低

無話一定無，但成本都咁便宜，無空間再俾你去落咁多野。
另外你知唔知樽裝水都有塑化劑？

樓主係咪上面所有食物都唔食得

賴粉呢

塑化劑上咗腦？

講緊平時大部份食物都有呀,唔食得呀
叫你食香呀

推上去俾大家睇吓樓主幾戇鳩

其實有幾多人知道，樓豬一定係個戇鳩仔

樽裝水有塑化劑
米線無

珍

會燒成點

粉果皮呢？

睇嚟冇食會變到樓主咁
去三哥食多啲先

真係弱智⋯無得救，完。

所以你答唔到米線有無塑化劑？